
ЕВРЕЙСКАЯ МЕЛОДИЯ
БАЙРОНА
(Che walks ini beauty)
I.
Она прошла. Лазурь очей
Как небо звездное сверкала;
И яркость дня, и мрак ночей
Чело, сияя, отражало,—
Ту мягкость кроткую лучей,
Которых небо дню не дало.
II
Но лишний луч: чернеет цвет
Кудрей, и прелесть исчезает,
С которой мягкий полусвет
Чело так кротко осеняет,—
Чело,- где скорби места нет
И вечно радость обитает.
III
Улыбка, блеск ея чела,
Румянец яркий на ланитах —
Вам скажут лучше, чем слова,
О днях в невинности прожитых,
И что в душе ея нет зла
И в сердце нет желаний скрытых.
